@prefix : <http://semantica.globo.com/place/> .
@prefix country: <http://semantica.globo.com/place/Country/> .
@prefix continent: <http://semantica.globo.com/place/Continent/> .
@prefix dbpedia: <http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix upper: <http://semantica.globo.com/upper/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .

:dummy a owl:Class .

##########################################
# Classes
##########################################

# http://semantica.globo.com/place/Place
:Place a owl:Class ;
       rdfs:subClassOf upper:Object ;
       owl:equivalentClass schema:Place ,
                           dbpedia:Place ,
                           dct:Location ;
       rdfs:label "Lugar"@pt ;
       rdfs:label "Place"@en ;
       rdfs:comment "An area with boundaries or a portion of space which has a name."@en ;
       rdfs:comment "Uma área com delimitações ou uma região espacial que possui um nome."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/Region
:Region a owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :Place ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty upper:hasPart ;
                          owl:allValuesFrom :Place ;
                          owl:minQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger
                        ] ;
       rdfs:label "Região"@pt ;
       rdfs:label "Region"@en ;
       rdfs:comment "A aggregation of places."@en ;
       rdfs:comment "Uma agregação de lugares não necessariamente sob jurisdição política. Ex.: Mercosul, Bacia do Araguaia, etc."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/GeopoliticalDivision
:GeopoliticalDivision a owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :Place ;
                      owl:equivalentClass schema:AdministrativeArea ,
                                          dbpedia:GeopoliticalDivision ;
                      rdfs:label "Região Administrativa"@pt ;
                      rdfs:label "Administrative Region"@en ;
                      rdfs:comment "Uma região geográfica reconhecida como uma sub-divisão política. Ex: Brasi, Mercosul"@pt ;
                      rdfs:comment "A geographical region under the jurisdiction of a particular government."@en .

# http://semantica.globo.com/place/Continent
:Continent a owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :GeopoliticalDivision ;
           owl:equivalentClass schema:Continent ,
                               dbpedia:Continent ;
           rdfs:label "Continente"@pt ;
           rdfs:label "Continent"@en ;
           rdfs:comment "One of the continents on Earth, using the six-continent model, e.g. Africa, Europe, Asia, America, Antarctica, and Australia."@en ;
           rdfs:comment "Um dos contients da Terra, usando o modelo de seis contents, são eles: África, Europa, Ásia, América, Antártica e Austrália."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/Country
:Country a owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :GeopoliticalDivision ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :partOfContinent ;
                           owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:allValuesFrom :Country
                         ] ;
         owl:equivalentClass schema:Country ,
                             dbpedia:Country ;
         rdfs:label "País"@pt ;
         rdfs:label "Country"@en ;
         rdfs:comment "Political subdivision of the World."@en ;
         rdfs:comment "Sub-divisão política do Mundo."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/State
:State a owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :GeopoliticalDivision ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :partOfCountry ;
                         owl:allValuesFrom :Country ;
                         owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :partOfCountry ;
                         owl:allValuesFrom :Country ;
                         owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                       ] ;
      owl:equivalentClass schema:State ;
      rdfs:label "Estado"@pt ;
      rdfs:label "State"@en ;
      rdfs:comment "A state or province."@en ;
      rdfs:comment "Estado ou Unidade Federativa. Essa classe não distingue especifidades geopolíticas de país. "@pt .
## Não alinhamos com a DBPedia porque ela só define
## região administrativa e não entra no mérito
## de especifidades de subdivisão política

# http://semantica.globo.com/place/City
:City a owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :GeopoliticalDivision ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :partOfState ;
                        owl:minQualifiedCardinality "0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                        owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                        owl:allValuesFrom :State
                      ] ;
      owl:equivalentClass schema:City ,
                          dbpedia:City ;
      rdfs:label "Cidade"@pt ;
      rdfs:label "City"@en ;
      rdfs:comment "A relatively large and permanent settlement, particularly a large urban settlement. Definição do estado que contém a cidade é opcional."@en ;
      rdfs:comment "Lugar perene e urbanizado onde pessoas habitam."@pt .


# http://semantica.globo.com/place/Neighborhood
:Neighborhood a owl:Class ;
              rdfs:subClassOf :GeopoliticalDivision ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :partOfCity ;
                                owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:allValuesFrom :City
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :partOfCity ;
                                owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:allValuesFrom :City
                              ] ;
              rdfs:label "Bairro"@pt ;
              rdfs:label "Neighborhood"@en ;
              rdfs:comment "Neighborhood is a geographically localised community within a larger city, town or suburb."@en ;
              rdfs:comment "Bairro é uma comunidade localizada geograficamente dentro de uma cidade."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/PostalAddress
:PostalAddress a owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :GeopoliticalDivision ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :partOfNeighborhood ;
                                 owl:allValuesFrom :Neighborhood
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :partOfCity ;
                                 owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:allValuesFrom :City
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :partOfCity ;
                                 owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:allValuesFrom :City
                               ] ;
               rdfs:label "Endereço"@pt ;
               rdfs:label "Postal Address"@en ;
               rdfs:comment "Indication where a person, organization, or the like is located or may be reached."@en ;
               rdfs:comment "Indicação de onde uma pessoa, organização, ou entidade pode ser localizada."@pt .

##########################################
# DatatypeProperties
##########################################

# http://semantica.globo.com/place/geonameId
:geonameId rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:label "Geoname ID"@en ;
           rdfs:label "ID no Geoname"@pt ;
           rdfs:domain :Place ;
           rdfs:range xsd:integer ;
           rdfs:comment "ID para uso da API do Geonames."@pt .


##########################################
# ObjectProperties
##########################################

# http://semantica.globo.com/place/subRegionOf
:subRegionOf a owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
             owl:equivalentProperty schema:containedIn ;
             rdfs:label "Subregião de"@pt ;
             rdfs:label "Sub-region of"@en ;
             rdfs:domain :Region ;
             rdfs:range :Place ;
             rdfs:comment "Uma região compõe um lugar."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/hasSubRegion
:hasSubRegion a owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf upper:hasPart ;
             owl:inverseOf :subRegionOf ;
             rdfs:label "Tem sub-região"@pt ;
             rdfs:label "Has Sub-region"@en ;
             rdfs:domain :Place ;
             rdfs:range :Region ;
             rdfs:comment "Um lugar pode ser subdividido em regiões."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/composedBy
:composedBy a owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
            rdfs:label "subregião de"@pt ;
            rdfs:label "sub-region of"@en ;
            rdfs:domain :Region ;
            rdfs:range  :GeopoliticalDivision ;
            rdfs:comment "Uma região é composta por outras regiões (nesse caso, necessariamente são divisões geopolíticas)."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/latitude
:latitude a owl:DatatypeProperty ;
          owl:equivalentProperty geo:lat ;
          rdfs:label "Latitude"@pt ;
          rdfs:label "Latitude"@en ;
          rdfs:domain :Place ;
          rdfs:range xsd:float ;
          rdfs:comment "Coordenada de latitude de acordo com WGS84."@pt ;
          rdfs:comment "Latitude coordinates according to WGS84."@en .

# http://semantica.globo.com/place/longitude
:longitude a owl:DatatypeProperty ;
           owl:equivalentProperty geo:long ;
           rdfs:label "Longitude"@pt ;
           rdfs:label "Longitude"@en ;
           rdfs:domain :Place ;
           rdfs:range xsd:float ;
           rdfs:comment "Coordenada de longitude de acordo com WGS84."@pt ;
           rdfs:comment "Longitude coordinates according to WGS84."@en .

# http://semantica.globo.com/place/partOfContinent
:partOfContinent a owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
                 rdfs:label "Faz parte do continente"@pt ;
                 rdfs:label "Part of continent"@en ;
                 rdfs:domain :Country ;
                 rdfs:range :Continent ;
                 rdfs:comment "País está no contiente."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/partOfCountry
:partOfCountry a owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
               rdfs:label "Faz parte do país"@pt ;
               rdfs:label "Part of country"@en ;
               rdfs:domain [
                             a owl:Class ;
                             owl:unionOf (:State :City)
                           ] ;
               rdfs:range :Country ;
               rdfs:comment "Estado está no país."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/partOfState
:partOfState a owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
             rdfs:label "Faz parte do estado"@pt ;
             rdfs:label "Part of state"@en ;
             rdfs:domain :City ;
             rdfs:range :State ;
             rdfs:comment "Cidade está no estado."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/partOfCity
:partOfCity a owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
            rdfs:label "Faz parte da cidade"@pt ;
            rdfs:label "Part of city"@en ;
            rdfs:domain [
                          a owl:Class ;
                          owl:unionOf (:Neighborhood :PostalAddress)
                        ] ;
            rdfs:range :City ;
            rdfs:comment "Endereço ou bairro estão na cidade."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/partOfNeighborhood
:partOfNeighborhood a owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
                    rdfs:label "Está no bairro"@pt ;
                    rdfs:label "Part to neighborhood"@en ;
                    rdfs:domain :PostalAddress ;
                    rdfs:range :Neighborhood ;
                    rdfs:comment "Endereço postal está no bairro."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/atPostalAddress
:atPostalAddress a owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf upper:isPartOf ;
                 rdfs:label "Está no endereço"@pt ;
                 rdfs:label "At postal address"@en ;
                 rdfs:domain :Entity ;
                 rdfs:range :PostalAddress ;
                 rdfs:comment "Qualquer entidade que está situada na rua."@pt .

##########################################
# Instances
##########################################

# http://semantica.globo.com/place/Country/Brazil
country:Brazil rdf:type :Country ;
        upper:name "Brasil"@pt ;
        upper:name "Brazil"@en ;
        upper:description "Representa o país Brasil."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/ForeignCountry
:ForeignCountry rdfs:subClassOf :Country ,
                [ owl:complementOf :Brazil ] ;
                upper:name "País Estrangeiro"@pt ;
                upper:name "Foreign Country"@en ;
                upper:description "Representa país que não é o Brasil. Útil para representar conceito de algo com nacionalidade diferente da brasileira."@pt .

# http://semantica.globo.com/place/Continent/Africa
continent:Africa a :Continent ;
        upper:name "África"@pt ,
                   "Africa"@en .

# http://semantica.globo.com/place/Continent/Europe
continent:Europe a :Continent ;
        upper:name "Europa"@pt ,
                   "Europe"@en .

# http://semantica.globo.com/place/Continent/Asia
continent:Asia a :Continent ;
        upper:name "Ásia"@pt ,
                   "Asia"@en .

# http://semantica.globo.com/place/Continent/America
continent:America a :Continent ;
         upper:name "América"@pt ,
                    "America"@en .

# http://semantica.globo.com/place/Continent/Antarctica
continent:Antarctica a :Continent ;
            upper:name "Oceania"@pt ,
                       "Oceania"@en .
